
\documentclass[12pt]{article}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[francais]{babel}

\setcounter{MaxMatrixCols}{10}
%TCIDATA{OutputFilter=LATEX.DLL}
%TCIDATA{Version=5.50.0.2890}
%TCIDATA{<META NAME="SaveForMode" CONTENT="1">}
%TCIDATA{BibliographyScheme=Manual}
%TCIDATA{Created=Thu Jul 26 18:14:28 2007}
%TCIDATA{LastRevised=Friday, September 13, 2019 12:32:51}
%TCIDATA{<META NAME="GraphicsSave" CONTENT="32">}
%TCIDATA{<META NAME="DocumentShell" CONTENT="General\Blank Document">}
%TCIDATA{Language=American English}
%TCIDATA{CSTFile=LaTeX article (bright).cst}

\addtolength{\evensidemargin}{-1cm}
\addtolength{\oddsidemargin}{-1cm} \addtolength{\textwidth}{2cm}
\newtheorem{theorem}{Th\'{e}or\`{e}me}
\newtheorem{acknowledgement}[theorem]{Acknowledgement}
\newtheorem{algorithm}[theorem]{Algorithm}
\newtheorem{axiom}[theorem]{Axiom}
\newtheorem{case}[theorem]{Case}
\newtheorem{claim}[theorem]{Claim}
\newtheorem{conclusion}[theorem]{Conclusion}
\newtheorem{condition}[theorem]{Condition}
\newtheorem{conjecture}[theorem]{Conjecture}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corollary}
\newtheorem{criterion}[theorem]{Criterion}
\newtheorem{definition}[theorem]{D\'{e}finition}
\newtheorem{example}[theorem]{Exemple}
\newtheorem{exercise}[theorem]{Exercice}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemme}
\newtheorem{notation}[theorem]{Notation}
\newtheorem{problem}[theorem]{Probl\`{e}me}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}
\newtheorem{remark}[theorem]{Remarque}
\newtheorem{solution}[theorem]{Solution}
\newtheorem{summary}[theorem]{Summary}
\newenvironment{proof}[1][D\'{e}monstration]{\textbf{#1.} }{\ \rule{0.5em}{0.5em}}
\textwidth17cm \textheight25truecm \hoffset 0.25truecm
\voffset-5truecm
\parindent 5truemm
\evensidemargin5cm \oddsidemargin 0cm \topmargin 2.5cm
\input{tcilatex}
\begin{document}


\noindent \textbf{UTBM - TC1}

\noindent \textbf{Rem\'{e}diation en math\'{e}matiques -- 2019/2020}

\begin{center}
\bigskip

\textbf{R\`{e}gles de calcul utilis\'{e}es dans les feuilles de travail }
\end{center}

\bigskip

Le serveur calcule pour chaque exercice trois indicateurs en pourcentage du
travail de chaque participant l'indicateur de cumul $i_{0}$, l'indicateur de
r\'{e}ussite $i_{1}$ et l'indicateur d'acquisition $i_{2}$ ainsi qu'une note
de qualit\'{e} $q$.

\bigskip

On explique ces indicateurs dans le cas o\`{u} le nombre de points requis
pour chaque exercice est de $10\times n$ o\`{u} $n\in \mathbb{N}$ et que l'%
\'{e}l\`{e}ve l'a rep\'{e}t\'{e} $p$ fois avec les r\'{e}sultats $%
x_{1,}...,x_{p}\in \{0,...,10\}.$

\bigskip

\noindent \textbf{L'indicateur de cumul} $i_{0}$ est la somme des r\'{e}%
sultats plafonn\'{e}e \`{a} $10\times n$ divis\'{e} par $10\times n$ : 
\begin{equation*}
i_{0}=\frac{\min (\sum_{i=1}^{p}x_{i},10\times n)}{10\times n}\leq 1.
\end{equation*}%
En travaillant suffisamment, un \'{e}l\`{e}ve peut toujours atteindre $%
i_{0}=100\%$ m\^{e}me s'il n'a pas bien compris.

\bigskip

\noindent \textbf{L'indicateur de r\'{e}ussite }$i_{1}$ Soient $y_{1}\geq
...\geq y_{p}$ les r\'{e}sultats ordonn\'{e}s par ordre d\'{e}croissant, 
\begin{equation*}
i_{1}=%
\begin{array}{ccc}
\dfrac{y_{1+}...+y_{p}}{10\times n} & \text{si} & p<n \\ 
\dfrac{y_{1+}...+y_{n}}{10\times n} & \text{si} & p\geq n%
\end{array}%
\leq 1.
\end{equation*}%
Pour atteindre $i_{1}=100\%$, l'\'{e}l\`{e}ve doit r\'{e}ussir 100\% de $n$ r%
\'{e}p\'{e}titions non n\'{e}cessairement cons\'{e}cutives.

\bigskip

\noindent \textbf{L'indicateur d'acquisition} $i_{2}$ :

\begin{equation*}
i_{2}=%
\begin{array}{ccc}
0 & \text{si} & p<n \\ 
\dfrac{y_{n}}{10} & \text{si} & p\geq n%
\end{array}%
\leq 1.
\end{equation*}%
Pour atteindre 100\% l'\'{e}l\`{e}ve doit r\'{e}p\'{e}ter au moins $n$ fois
l'exercice et obtenir 10 \`{a} au moins $n$ exercices, pas n\'{e}%
cessairement cons\'{e}cutivement.

\bigskip

\noindent \textbf{Exemple:} Si $n=2$ et si les $p=3$ scores sont 7, 5 et 3
alors $i_{0}=0.75$ (75\%), $i_{1}=0.6$ (60\%) et $i_{2}=0.5$ (50\%).

\bigskip

\noindent \textbf{La note de qualit\'{e}} est la moyenne pond\'{e}r\'{e}e et
incr\'{e}mentale des scores%
\begin{equation*}
0\leq q=\frac{\sum_{i=1}^{p}\alpha _{i}x_{i}}{\sum_{i=1}^{p}\alpha _{i}}\leq
10\text{ avec }\alpha _{i}>\alpha _{i-1}
\end{equation*}%
c'est-\`{a}-dire que le poids des derniers scores obtenus est plus important
que celui des premiers. Cet indicateur est corrig\'{e} en sanctionnant les
essais sans r\'{e}ponse : si le nombre d'essais non termin\'{e}s $%
s_{n}>5+2s_{t}$, o\`{u} $s_{t}$ est le nombre d'essais termin\'{e}s , la
note de qualit\'{e} est multipli\'{e}e par $\frac{2s_{t}}{s_{n}-4}<1$\textbf{%
.} Cette correction porte sur des cas extr\`{e}mes o\`{u} un \'{e}tudiant
saute beaucoup d'exercices $(5+2s_{t})$ et donc qu'il est manifeste qu'il
adopte une strat\'{e}gie d'\'{e}vitement des difficult\'{e}s.

\bigskip

\noindent \textbf{Les moyennes pond\'{e}r\'{e}es }$(I_{0},I_{1},I_{2})$ 
\textbf{des exercices d'une feuille} Etant donn\'{e}s les coefficients $%
\beta _{\ell }$ de pond\'{e}ration des exercices d'une feuille et $10\times
n_{\ell }$ leur nombre de points requis,%
\begin{equation*}
I_{k}=\frac{\sum_{\ell }10n_{\ell }\beta _{\ell }i_{k}^{(\ell )}}{\sum_{\ell
}10n_{\ell }\beta _{\ell }}\leq 1.
\end{equation*}

\bigskip

\noindent \textbf{La moyenne pond\'{e}r\'{e}e Q d'une feuille} 
\begin{equation*}
Q=\frac{\sum_{\ell }i_{0}^{(\ell )}\beta _{\ell }q_{\ell }}{\sum_{\ell
}i_{0}^{(\ell )}\beta _{\ell }}
\end{equation*}%
Ici, $i_{0}$ intervient comme une pond\'{e}ration suppl\'{e}mentaire \`{a} $%
\beta $.\ Si l'un des exercices n'a pas \'{e}t\'{e} trait\'{e} son indice $%
i_{0}^{(\ell )}=0$ ce qui revient \`{a} ne pas le prendre en compte dans le
calcul de $Q$. Idem, dans tous les cas o\`{u} $i_{0}^{(\ell )}$. A
l'inverse, le poids de la note de qualit\'{e} d'un exercice est d'autant
plus renforc\'{e} qu'un exercice a \'{e}t\'{e} r\'{e}ussi.

\bigskip

\noindent \textbf{En plus: }pour le calcul de $I_{k}$,

- si $q_{\ell }<1$, on remplace $i_{k}^{(\ell )}:=0$ (il s'agit d'un cas extr%
\`{e}me pour lequel il n'y a pas de travail ou de progression).

- si $1\leq q_{\ell }\leq 2$, on remplace $i_{k}^{(\ell )}:=i_{k}^{(\ell
)}/2 $ (cas relativement extr\`{e}me \'{e}galement).

\bigskip

Les valeurs de $Q$, $(I_{k})_{k=0,1,2}$ sont donn\'{e}es sur chaque feuille
dans la page de suivi individuel des \'{e}tudiants.

\bigskip

Le serveur calcule alors la note de la feuille suivant une r\`{e}gle de
calcul que vous d\'{e}finissez (vous pouvez choisir la r\`{e}gle et
l'indicateur I utilis\'{e} parmi les $I_{k}$). Voici les formules possibles
: $I$, $I\times Q^{0.3}$, $I\times Q^{0.5}$, $I\times Q$, $\max (I,Q)$, $%
I^{2}\times Q$, $(I\times Q)^{2}$ pour l'un des $I_{k}$.

\bigskip

\bigskip

\textbf{D\'{e}cision \`{a} la suite du groupe de travail du 10 juillet 2019}

\bigskip

\begin{itemize}
\item On choisira l'indicateur $i_{1}$

\item et l'indicateur de feuille: $I=I_{1}\ast Q\symbol{94}0.3$

car nous convenons qu'il est utile de prendre en compte la note de qualit%
\'{e} mais pas de fa\c{c}on trop dominante pour que les r\'{e}sultats des 
\'{e}tudiants qui auront travaill\'{e} et progress\'{e} soient bons.

\item Le nombre de r\'{e}p\'{e}tition max $p_{\max }$ et le nombre $n$ sont
laiss\'{e}s au choix des coll\`{e}gues. Ils peuvent d\'{e}pendre des
exercices.
\end{itemize}

\bigskip

\end{document}
